醫保墊底費一問

三百幾一個月墊底費25000, 想知其實有咩用
本人二中, 大病暫時冇, 小病個plan又唔包

姐係其實個plan就係預防我會唔會有大病, 大家覺得每個月俾一舊錢唔包小病值唔值

呢個係for公司有醫療保險既人用

醫療講緊入院果Part
理應係有得早入場就要入
連埋危疾唔過10%人工都可以接受
25000墊底 保額好高?
2X就未必咁玩墊底, 你隨時有咩事都唔係好用得著佢, 下下變左自己頂

係呀, 但係我仲後生, 諗緊係咪應該等到3X先再買

25000平D, 0既話好似每個月700

有公司保咪諗下，比我就照0墊底，始終唔係打死同一間公司

問題係我連小病都冇
頂多每年病一兩次係屋企休息下就好返
用得最多錢既就係睇牙, 但牙唔保

我需唔需要呢,

你write 咗轉plan幾時轉都得

學上面話齋，墊底plan係for 你cover 公司medical 唔夠嘅部分

如果公司medical有返咁上下，又嫌而家貴，咪再浪大啲個墊底囉

你而家斷等之後再買，可能要重新核保驗身

廿幾歲梗係冇乜啦
我上次借啲意做腸胃鏡檢查
都使左我$37,000

想知咪用公司保
話呢度痛嗰度痛做吓檢查囉

分開買普通住院加2.5萬墊底費 會平過買零墊底費
早幾年買咗普通住院 加多份附加醫療保障
之前入住做手術埋單7~8萬 Claim完保險自己比多2~3千
無記錯廿中既保費 每年3千蚊左右

有時唔係緊急情況 公立醫院排2~3年先幫你做
之前有親戚check到原位癌 公立等睇醫生要排半年
睇完醫生先再排期做手術
結果即刻book私家做手術 之後再去公立覆診
埋單駛左20~30萬

BTW樓主如果有公司醫療 可以淨係買有2.5萬墊底費果隻
如果無公司醫療 就要買多份普通住院

唔該曬巴打

而家就係有種心態覺得自己仲後生唔會有大病 唔想曬d咁既錢，我考慮清楚先

早排有親友走咗 幫手claim保險
發現佢每年比3~4萬買"保險"
得份住院同儲蓄 最後都係賠咗20萬
佢屋企人都好錯愕

個人睇法
危疾+意外>住院>純人壽>儲蓄人壽

無咩閒錢都買住份純危疾加意外
萬一有咩大病/意外開唔到工
都有幾十萬比你捱住幾年先
純危疾無儲蓄成份 廿中都係3千蚊/年

如果負擔到 想入院住好少少
就買多份住院

到結咗婚/老豆老母退休
就要諗吓買份純人壽
(30歲100萬保額 2千蚊/年)
萬一有咩事都有錢比兩老生活

危疾唔係實報實銷咩？

多數危疾都係一筆過賠 要睇返保險公司條款同病既程度
住院,意外,家居果D多數都係實報實銷
呢個政府網頁有簡介 唔同既保險類型

你可以等自已有病之前先買,依家咁後生怕咩

首先，你自己有冇公司醫療保險先？
而你如果有公司醫療保險嘅話你個保障係包括咗啲咩先？

用你呢個2.5萬做example ，有事touchwood入左院，let’s say 做個膽石切除，可能要6萬，咁你就要自己比2.5萬，咁你剩低嗰啲錢就會由保險公司賠。所以某程度上來講墊底費個數越少越好。

但如果墊底費越小，suppose 保費就貴d,
咁如果有啲人自己本身都有公司醫療嘅，就要睇吓你本身公司醫療嘅cover有幾多，幫得多，你咪可以買個墊底費高d。

同埋冇乜嘢話值唔值得嘅，你冇事嘅時候咪唔值得囉，但當你一有事嘅時候，筆費用就要比，一唔係等公立。同埋有當你有事嘅時候好番再買，有可能會exclude 個部分。

利申 富通agent 有興趣可以比d 住院你睇下

如果你有咩事好似生cancer咁你$25,000都抵啦